筆直7000 買咩機好？

新手入坑，主要想影人同自然風景。會去trip用 ，本身有親戚有幾枝單反既canon鏡可以俾我用。有睇左下m50 m6 markll ，會自拍片但唔多，唔知買邊部好。係youtube見到有人介紹Sony A7ll ff機都係淨機都係6000幾 price .com

有冇師兄推薦下邊部好？

Sony a7 加埋鏡頭都唔只7000

咁依個價位師兄有咩推薦？

M6 Mk II

問清楚你親戚咩鏡先 Canon 單反鏡都有分FF 同 Apsc

FF 嘅話買a7ii 二手，你出四千尾收應該已經收到9x%新
淨返d 錢買個Mc11 轉接環 同 二手 Kit 鏡，我諗加埋7k 多一兩百。

Apsc 嘅話，買Canon

但其實你買無反機轉接單反鏡都係會頭重腳輕，如果親戚啲鏡唔太貴就買自己想買嘅算啦
7k 都夠入門攝影咖啦
如果個親戚成手f1.2定焦 f2.8變焦再另計

Z50

你所講M50同M6 markii係無反機黎，單反鏡可以用但要加adapter
問左親戚係咩單反鏡，咩焦距光圈先有得講

當佢d鏡唔岩洗，Canon M50同Fuji XT20都係好選擇
留d錢買多一支定焦大光圈有排玩

Sony A7II新手用會俾d色玩死
利申A7II已上A7III

幾位師兄 應該係依三個

可唔可睇睇再俾多d建議？

個人覺得，得呢支比較有用

但係好撚大支，mount上m50 / m6 mark2會頭重腳輕

以$7k左右黎講
1. M6 mark2 + adapter + ef-s17-55mm f2.8 (即你樓上個支)
個人就唔建議呢個

2. M6 mark2 kit鏡套裝 + EF-M 22mm f2定焦 (水貨)
kit鏡係EF-M 15-45mm，質素一般但夠用
拍片冇剪栽，如果拍片重要既揀呢個

3. M50 + EF-M 11-22mm + EF-M 22mm f2定焦 (水貨)
如果想影風景EF-M 11-22mm質素好d同wide d
拍片有剪栽，但多左budget買11-22 wide左可以cover返少少
但拍片對焦速度慢，影相多就呢個組合

EF-M 22mm f2定焦係餅鏡好輕便，大光圈方便低光拍攝
可以遲d先入

多謝師兄指點🙇‍♂️🙇‍♂️ 建議好有用

rx100 VII 除非你轉玩大光圈 淺淺淺淺景深 超高品質
否則 要影既野 大約都cover曬

講返清楚少少，機身買行貨
支22mm f2可以考慮買水貨(行$14xx，水$10xx)
當然夠budget入行就最好

另外可以配多副廠兩電+1充 套裝（可同時充兩電），應該兩舊左右有交易
我用m50時一電約影2xx張唔過300張，三電夠我玩一日，for你ref

多謝師兄 我應該會按你建議玩下先 thank you so much